香港讀文科 vs 外國讀文科的分別

在香港，理科可以自由轉文科。文科不能轉讀理科，也不能讀工科。

在外國，無論文科定理科，都可以自由轉科。文科可以轉讀理科。

上文所講的女仔，佢高中已是文科，一直讀到大學，連宇宙的基本知識都不懂。但偶然聽到一個宇宙的talk，才知宇宙的偉大，突然對理科感興趣，毅然轉理科，並成功投考理科的博士PhD研究課程，而且間大學的知名度也于錯。

香港的大學，想文轉理，一定死硬，封晒你後路。

一日文科，一世文科。

條女好似咁都讀得掂

證明老師的質素先係重點

香港的老師和教才都唔掂

理科又比較難

加上香港老師喜歡逃避

避得就避

索性關大閘，唔駛煩

由此己經比較到

香港和外國教育質素差幾遠

文理科都一樣

其實係香港班理科老師和教授的教學質素唔掂
所以關大閘
唔受你地文科仔玩
這也可以解釋
點解香港理科都係乞食科
搞創科和stem都唔會搞得掂
除非輸入外國人才
或在外國接受教育回流香港

你可以重讀中三

讀唔讀得掂係學生質素問題
但你唔畀佢讀 就係學校問題

香港作為國際大都會
就好多中學讀文科嘅同學上到大學轉做商科嘅

Between如果真係好有決心想文轉理都有個方法嘅
就係讀理/工科asso再升返上去
雖然呢個方法有啲破釜沉舟
讀完上唔返去就真係67

外國唔駛
香港先要

DSE夠分都唔可以year1報番理科?

中學讀乜科?
係咪香港升學?

發夢
考評局唔俾考生自修Dse 理科
除非曾經經學校保送過考一次理科科目
U級都可以，但一定要考過。

大學很多理工科，要求你dse physics,chem,bio,combined science是旦一科要有level 2

對唔住我真係唔熟DSE.
意思係DSE考生由揀科開始就已經決定佢將來係可以讀文定理?
DSE選修科入面唔會逼你起碼要揀一科science同一科humanities既咩?

唔洗發夢,
考評局講到明唔比
一定要有讀過先可以考

Dse, hkal, hkcee都一樣

1 係。dse係咁。以前hkcee仲嚴重，連電腦都唔比你自修去考。

2 It depends on your school. 不少學校都跟返傳統。

去信考評局
考評局咁答

香港中學文憑試（以下簡稱「文憑試」）各科評核目標的擬定乃建基於該科的《課程及評估指引(中四至中六)》，當中科學及科技等科目(包括生物、化學、設計與應用科技、物理、綜合／組合科學，以及科技與生活)，除評核考生對有關科學/科技學習内容和理論的掌握外，考生亦須展示有關科目研習的實驗/工場技巧，例如物理科的其中一個評核目的，是檢視考生在進行實驗時對儀器運用的理解的能力()；化學科評核考生在計劃和進行實驗時，儀器和物料的使用，另亦檢視他們處理物料、操作儀器、安全地進行實驗和作準確的觀察（ ry/HKDSE/Subject_Information/bio/2018hkdse-c-bio.pdf）等；這些實務評估通過各科的校本評核進行，自修生可以重讀生身份報考(如重讀學校沒有開辦有關科目，則可經學校校長向考評局申請特別處理)，或若考生能證明以往曾應考有關科目的香港中學文憑考試，又或在相等之公開考試中應考有關科目、或於前一年已修畢或正在修讀有關科目之課程以達至香港中學文憑考試/相等於香港中學文憑考試之程度，均可以自修生身份申請參加考試。因此，自修生只需證明具備科目的實務經驗，達到科目的要求 ，均能報考這些科目，這規定鼓勵考生全面學習，並無窒礙對科學或科技學科有興趣人士的學習機會。 事實上，香港中學文憑試採用「水平參照」匯報成績，就上述科目而言，有關科目的「等級描述」亦闡明對考生在相關技能方面表現的要求，同時為持分者提供各級水平的具體説明。由此可見，在考慮報考有關科目的申請時，本局有責任確保有關人士符合報考科目的要求，以維持文憑試的資歷認可。有關各科目「等級描述」的詳情，請參閲本局網頁（如化學科「等級描述」見 至於閣下在電郵中表示，海外考試如AP、SAT、GCE、IGCSE等均沒有文憑試的類似要求，本局認為文憑試的設計及考試要求跟閣下引述的海外考試不盡相同，故不宜亦不能直接比較或相提並論。 多謝閣下的電郵查詢。如有疑問，歡迎致電3628 8860或電郵至dse@hkeaa.edu.hk。 香港考試及評核局 公開考試資訊中心

香港呢個鬼地方

唔單止講錢，剝削窮人
還會剝削文科商科生，接受理科教育的機會
美其明為實驗考試要求
實際係連機會也不給你

無分別 都係乞食

畢業後，我搬去紐約，開始在一家諮詢公司工作。我仍沒放棄自學天體物理。終於有一天覺得實在太懵受不了了，我給哥倫比亞大學天文系的Jacqueline van Gorkom教授寫郵件，問我能不能來學校問幾個天文問題。

© 端傳媒 Initium Media

好aggressive
不過佢真係好勁